## Загузка с файлов в системе

Для загрузки файлов в системе реализован механизм, позволяющий максимально
упростить данную задачу.

#### Для вывода формы у нас есть специально подготовленная форма `Editorum\Bundle\Form\FileStorage`, которая принимает некоторые опции для сохранения файлов в систему.

| параметр | тип | описание |
| -------- | -------- | -------- |
| document_hidden_class | object | Необязательный параметр, который указывает на связь файла с коллекцией MongoDB, должен быть объектом Document ODM |
| field_name | string | Необязательны параметр, имя поля в форме |
| field_label | string | Заголовок поля выводимый на страницу. Необязательный параметр |
| multi_upload | boolean | Указывает на тип зарузки файлов. По умолчанию *true*. |

#### Для обработки формы у нас есть специально подготовленный хелпер `Editorum\Bundle\Services\Helper\FileStorageHelper`, который вызывается через сервис.
```php
$fileStorageHelper = $this->get('file_storage.helper');
```

В нем имеются следующие методы:
* setAllowedMimeTypes(array $allowedMimeTypes) - в качестве параметра принимается массив с типами mime для ограничения загрузки файлов по типу. Если массив пустой, все типы разрешены.
* getAllowedMimeTypes() - возвразает массив с разрешенными mime типами. Если массив пустой, все типы разрешены.
* upload(Form &$form, $multi = true, $fieldName = 'path', callable $callback = null) - в качестве результата возвращает массив файлов, в которых есть ошибки, или пустой массив, если ошибок нет. В качестве параметров принимает:

|параметр|тип|описание|
|---|---|---|
|form|Symfony Form|Форма симфони, обрабатывающая ответ, тип формы привязан к FileStorage форме|
|multi|boolean|Указывает на метод загрузки файлов. По умолчанию *true*|
|fieldName|string|Имя поля в форме|
|callback|callable|метод для обрабоки каждого загруженного файла|

* remove($id) - удаляет файл с id = $id в базе и физически.
